\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref} % options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provides euro and other symbols
\else % if luatex or xelatex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage[]{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

% set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother


\date{}

\begin{document}

\hypertarget{suxedntesis-de-proyecto-de-tesis.}{%
\section{Síntesis de proyecto de
tesis.}\label{suxedntesis-de-proyecto-de-tesis.}}

Los primeros tres puntos fueron copiados de la entrega anterior.

\begin{itemize}
\item
  Problema de Investigación / Hipótesis: Es posible establecer una
  relación \emph{co-algebraica} de costos entre programas de carácter
  general que permita esbozar técnicas generales para probar
  optimizaciones en un amplio espectro de lenguajes que acepten una
  descripción \emph{algebraica}.
\item
  Objetivos: La construcción de un entramado conceptual matemático que
  permita la elaboración directa de pruebas de optimizaciones de la
  forma más simple posible. Se espera de esta manera avanzar en el
  conocimiento de las técnicas utilizadas como a su vez desarrollar
  nuevas. Presentar un estudio más completo sobre los tipos de lenguajes
  sobre el cual dicha técnica es aplicable.
\item
  Estrategias metodológicas: Estudio de Tipo \emph{explorativo}. Se
  encuentra bibliografía anterior a éste trabajo, pero se aborda desde
  otro punto de vista desconectado de otras teorías.
\end{itemize}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{1pt}\end{center}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Instrumentos/Técnicas/Métodos: Debido a la estrategia metodológica
  utilizada, y al tipo de investigación que se realiza, las técnicas
  utilizadas son de tipo *cuantitativo**.
\end{itemize}

A su vez, al ser un estudio de tipo \emph{explorativo} se utiliza la
técnica de \emph{experimentación}. En mi caso particular, la noción de
experimentación no está tan relacionada con la experimentación física (o
química), sino más bien con una connotación matemática. Mi objetivo es
la construcción de un entramado conceptual matemático, y por ende se
plantea una estructura matemática que provea sentido semántico y
mecanismos de manipulación de estos sentidos que representen nociones de
costos sobre programas.

\begin{itemize}
\item
  Medición: Una vez obtenido \emph{un entramado conceptual} se busca
  \emph{medir}, o más certeramente mostrar que el sistema es
  \emph{consistente}. Es decir que no es posible explicar con él
  \emph{fenómenos} incorrectos, o que contradigan la \emph{realidad}.
  Concretamente, que no podamos encontrar dos programas P,Q, donde P sea
  más rápido que Q cuando lo corremos en una computadora \emph{real}, y
  que cuando los interpretemos dentro del sistema, la
  \emph{interpretación de Q} sea más \emph{rápida} que la
  \emph{interpretación de P}.

  Además de ser consistentes se busca explorar \emph{que tan expresivo
  es el entramado}, es decir, se buscan aplicaciones conocidas a
  entramados similares y se busca aplicar de la misma forma.

  Por último, se mide a su vez la \emph{elegancia matemática}. En
  palabras científicas, se utiliza una heurística para explorar
  diferentes entramados conceptuales, \emph{la intuición.}
\item
  Variables e Indicadores: Las mediciones son correctas o incorrectas
  por lo que no estoy seguro que se pueda realizar este tipo de
  análisis. Aunque podríamos \emph{agrupar} entramados correctos de
  forma \emph{Nominal}, aquellos que son consistentes.
\item
  Comentarios/Observaciones:
\end{itemize}

Cambié el punto de \textbf{Unidad de Análisis} por \textbf{Medición},
termino que me pareció más adecuado.

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{1pt}\end{center}

Retomando los puntos anteriores, el desarrollo de mi investigación la
considero de tipo exploratorio/experimental, por lo que desarrollo el
siguiente enunciado.

La elaboración de uno de los instrumentos para la recolección de datos
de la investigación de tesis mencionado en la tabla síntesis, para
investigaciones empíricas: Concretamente para estudiar y medir el
desarrollo de una \emph{Teoría de Mejoras}, se suelen comparar contra
otras teorías o resultados conocidos en el área. Un ejemplo es una
optimización concreta de lenguajes de programación conocida como
\emph{Common SubExpression Elimination} (Eliminación de SubExpresiones
Comunes), donde se busca identificar fragmentos de programas que se
repitan para \emph{ejecutarlos} una vez y compartir el resultado. En
general las diferentes formas de \emph{Teoría de Mejoras} nacen a partir
de una característica fundamental del lenguaje que se esté estudiando en
ése momento, presentando la \emph{habilidad} de \textbf{poder} realizar
dicho análisis en ése lenguaje. Actualmente me encuentro estudiando una
forma más abstracta que pueda conectar las diferentes nociones
conocidas, por lo que el instrumento y método de medición es poder
\emph{derivar} de mí marco teórico las diferentes teorías conocidas al
momento de analizar distintos lenguajes.

\end{document}
